勇武、建軍與私了——不完美，不過如何改善

昨日私了的事明顯引起很多爭議（1,2,3），更為對家的文宣提供彈藥，對我方疲於奔命的文宣組更是雪上加霜。我希望趁大家未完全有戰爭的覺悟之前檢討一下，而不是一句「不完美，可改善」了事。

爭議主要在於雙方武力不對等和長期的積怨。毫無疑問，藍絲在港共包庇下的惡行無疑罊竹難書，大至通過惡法、中至砍人、小至撕紙，眾人有目共睹。因此，帶有軍事性質的勇武便應運而生。而軍隊的用途在於保護其所屬共同體的利益，而其最基本的層面就是保護他人的生命和財產免於外來／內部其他武裝團體的暴力襲擊，是有限制的。畢竟正常都知戰爭殘酷。

那軍隊和強盜的分別在哪裡呢？我們看一看國際社會最基本的原則(4)，aka最普遍接受同國際戰線適用的，而不是出於情緒高漲：
一、戰爭只限制在處理引起戰爭那個政治目標
二、越快解決越好
三、不參戰的人和財物應免於不必要的破壞和艱困
即是說：
一、要保護參戰和不參戰的人免於不必要的痛苦
二、要保護落入自己手的人的基本人權
三、協助和平
不過，甚麼行動才是合理呢？這裡有五個層面（因為我們正式的軍事行動唔多，我在此主要用設例）(5)：
一、軍事上必要：是用來令對家輸的；是個軍事目標；帶來的附帶傷亡合乎比例（e.g. 為了對付鄉黑，放針知悉他們行動時間，再用連儂牆＋地雷＝；燒平成個元朗，殺埋逃出嚟嘅人＝）
二、差別性：分清楚戰鬥人員和平民。（e.g. 分清楚果個有槍的Popo同隔離罵街果個師奶，果個師奶未拎手機出嚟影都唔好開佢波住，郁popo先。）
三、比例：為了期望中實在的軍事利益犧牲的平民及其設施必須合乎比例。（見一）
四、人道：黑警做的就是不人道同浪費精力。（e.g. 活捉到個便衣，大家決定殺咗佢（畢竟著自己友制服打人，直頭背信棄義），有得掛上路燈柱就唔好凌遲）
五、榮譽：我們是為了香港人而戰鬥，不是為了自己情感上敵人仆街的滿足，雖然爽快是會有的；因此我們不會利用他們的品德（如果他們會）來整佢地（e.g. 比少少自尊心，如果明知對家呢一隊係唔會拉FA的時候就唔好穿著FA反光衣攻擊佢地）。

好明顯黑警同鄉黑完全冇考慮呢ｄ野，所以引起香港人的憤怒，尤其是（五），當初藍絲正是利用了文宣巴絲的和善來攻擊他們，帶來第一代勇武的誕生。
——我係分隔線————
講到呢到，相信大家都會有無數個「左膠」、「大愛L」、「-0-0」等等在腦海中飛過，覺得既然對家是衣冠禽獸，做咩要care呢d，不過在打個「屌」字同準備私了我之前，我有幾個理由：

一、榮譽：我們又話要榮光歸香港，但一個國家／民族的榮耀在於公義。他們以人的身份做出魔鬼的行為令香港蒙羞，我們為甚麼要跟？美軍打的ISIS夠禽獸，又唔見美軍攞刀仔出嚟鋸頸？
二、公義：如果我們為了消滅這些虐待人民的東西，自己不小心變咗同佢地一樣虐待人民的武裝集團，香港獨立最後都係中國漫長朝代更替、合久必分的血腥循環的一部分，有甚麼意義？如果說因為我們會很爽，那樣中共的存在都是合理的，因為現在中國的情況如無反對，對當初打天下的紅色家族都很爽。
三、實用：為了一句話花費體力其實不值得。我係黑警實派人埋伏，派一隻多口藍絲做誘餌分散注意力，然後消滅你地的戰鬥力量，何況如果我們為了取得一個短期內的優勢花一個月時間去打破一條底線，對家花一個星期就可以打破十條以作報復，我們的資源會很快耗盡，輸得勁慘(6)。
四、國際戰線，畫面可以促進外國支持香港；堅守原則和理想永不放棄，嚴酷中仍保持人道的形象永遠是動人的，鐵漢柔情嘛。

跟住我相信你會話，武力都不對等，我地勇武邊有咁多資源講道德呀
首先，為公義而戰是道德的；
第二，我幾時話過要勇武退場呢？

首先，識議員的人叫佢地同因政見被踢出體制的公務員和教師成立流亡政府。
然後手足，出海外受訓同建軍啦
請放棄和理非，他們只是你們的後勤和「畫面製造者」，並preserve文化，有一天他們有部分人會成為你們的一員，但不應該以你們不斷犧牲生命為代價。再者如果你們在外面沒有安全而足夠的設備、訓練和基地，你們不可能支援和指揮到他們。香港建國，必先建軍。

聽落好似好寸，但我本身都曾是個受惠於勇武保護的和理非，我衷心祝願你們成為真正的軍隊，去結束香港身為中國一部分、黨軍國一體不斷血腥循環的歷史，不是最後成為和黑警同一水平的衣冠禽獸。

（利申：半港豬，等死，但我想將我所知的分享出去）
聽下歌：

=====參考來源=====
1.
2.
3.
4.
5.
6. (引自劉仲敬，我不完全認同佢，不過既然這個錯誤言之成理，那都通用)

推

正經po冇人推

我期望香港人有自己的軍隊，且是紀律嚴明果一種

對於人道同榮譽有少少質疑 畢竟敵強我弱 有時為咗達成目標 係要放棄以上2點 例如暗殺之類

係

好正常 無組織既情況好難管
求其一個人出黎著黑衫話係手足做乜都無人知

留意頭三項。撇開信仰上的顧忌，半夜燒禮賓府其實是個不錯的考慮
至於敵強我弱的問題，我諗跟你咁做二戰會殘酷好多，盡力而為就好。

正因為紀律問題在無組織的情況下難以處理，但會影響戰爭的結果和過程，同時要滿足需要，香港人才需要建軍。

我要上熱門

弱智post 拉

幾弱智?

其實有啲野想鬧連登仔好耐

注意態度

可能佢行動得多，顧不上太多，所以先咁，唔好太嬲。雖然在論壇上話人弱智又唔反駁真係唔好。

冇人想理呢種弱智post
幫拉

咁你又唔話我聽點改善，我點有返個腦呀

海外成立保安公司，購買裝備及訓練人員

有道理, 幫推

其實幾時有私了
兩班人打鬥而已

建軍建軍建軍
建國建國建國

口號已喊 大業已成
訓覺返工

有時武力不對等其實會晒氣
同埋無論點我們都需要有紀律的正規軍，我只是指出基本道德上的原因

咁開花做到咩，以前有暴政唔好話200萬人，600萬人都劏到，不如叫打得的人快ｄ走去減少武力差距，日後再戰。

好多人負皮。
但主流不一定啱

不完美、可改善不是口號

你啱你啱
建軍買軍火武裝革命香港建國大業已成

哦，咁你想點

有些野不是我不爽所以打咁簡單

你提不出建議的話沒有用

我只是不想我們重蹈中共覆轍，僅此而已。

你都提唔出有意義嘅建議
敢問點建軍?
你嘅建議就係建軍?
嗰我嘅建議係鍵盤建國

自已去搞人唔夠人打比人打到頭破血流叫私了

咁d國術撚比d mma打到仆街唔通又叫比mma 私了？

建大台都自己人嘈到散
又點可能建軍？

其他唔講，612用籌一億，當中20萬用來租音響都可以嘈一年
你又有咩理由覺得建軍就無人嘈？

國術L主動提出要同人打，
就我所知陳律師係和人理論，aka口角，未上升至想出手／製造實質傷害。
同一日我在某個國安法街站和藍絲口角，而家諗返我都驚比人報復。

我的腦力只到提出方向為止。
大台會散其實是因為我們固守教條主義，同無法信任任何領袖。這是民主主義的武裝革命容易失敗的原因，大家小心。
我相信以前線的組織力其實做到，之前蘋果報過的蜘蛛小隊正正起到聯絡各小隊的角色，只要他們肯放棄和理非出去upgrade，其實他們做到。

我的腦力只到提出方向為止
就係建國

我建議所有本土區議員成立流亡政府，並聯絡前線小隊一同流亡海外，一方面建立類似東印度公司的組織，並協助在港人員和市民。

前線加入當地軍隊，在港的擔任情報收集和聯絡人，海內外和理非及教師負責生存和傳承文化和歷史，經濟戰繼續。

你覺得冇用就冇用。

我就知道no body care

點流亡? 依家各國封緊關，流亡後點搵食?
前線加入當地軍隊? 你弱智? 除左法國有少數外籍傭兵編制，冇國家肯讓外國人加入軍隊

正一弱智

ok，長遠需要都是弱智，咁我都希望你提出比較有智慧的做法。

我想贏，但想中間的傷亡減到最低

流亡後點搵食?
依家港豬罷工都唔肯，仲要流亡? 你去?

又係白宮聯署: 港版國安法一成立, 取消香港關係法, 獨立關稅區, 敏感科技不准入香港

多謝你提醒，不過已經有人提出成立海外保安公司。冇人叫你入發達國家。
仲有黑水。

冇人叫你入發達國家?
去非洲呢種山卡拉地方挨苦日子?
你去?

訓覺明日返緊工，唔好發夢

我未流亡只係因為我廢同屋企人。罷工唔work 開花就work?
我寧願你叫肯開花的人放棄班港豬走出去，費時浪費人命。

我又提下你，831太子起因就係有4個廢老口角，然後就出現黑警，好多時藍絲口角就令黑警有機會衝入黎捉人。
對於私了，我建議就係hit and run，不割。

走出去都係移民，唔會同你搞咩野安保公司，冇錢冇能力

移咗民就唔係外國人囉

咁更加冇必要理呢ｄ誘餌。

移左民嘅人就喺當地過好日子，唔會同你搞咩野安保公司

至少佢地曾經為香港戰鬥，沒必要和我們留在港的一齊死。

所以你嘅建議就係要勇武能走趕緊移民
閱

希望有前線見到

你咁講即係海外乜都做唔到
一定要係香港困獸鬥啦

雞--蛋問題
你咩軍事技能都無
人地請你做咩？

他們走：
繼續戰鬥—對香港有利
不戰鬥—對他們自己有利
而家面對緊可能係種族滅絕級別的災害，在實力未充足之前沒理由打沒把握的仗。

初初做僱員，然後自己開。
而且法國外籍兵團雖然很可怕，但或許有必要。

好日子不是應份

有必要乜野?
要人加入去挨苦日子?
話都係你講，野係別人做

看來歷史是沒可能打破的

我本人暫時有限制，不代表將來不行。

不肯付出代價咪冇囉，就係咁簡單

宿命論到底正不正確……

我成日問個rules of emgagement係咩，之前係唔同政見會傾，人地郁手先會私了
但而家好似係一言不合就打，我一問點解就有班人覆我咩幾多手足俾人打死你唔關心，打仗講咩倫理道德之類，我都懶得再問了

我咪打咗出嚟就比人剷上天

同你講，外籍兵團錄取率唔到1%
就算能入去，都要做5年才能走
挨完5年仲能活，能攞得法國國籍
你肯定唔會想再回香港搞乜野

我唔信。
（同埋德國入籍好似好快，可以考慮）

又要舒服又要革命，我冇野講

咁你認為點先好？

問題在有班人沉迷打交根本唔會理，五毛更加唔想你地有rules of engagment

以色列立國個陣即刻俾人打
啲兵邊度嚟？
咪係各國當過兵嘅猶太人
所以以色列兵力一路打一路增長

hit and run！關節打完就閃，而唔係叫你忍，唔好攪錯先

只要人本身有質素，呢種五毛（如果係）根本冇生存空間。
我懷疑香港文化如果不是英國引入，根本只係支那文化。

同以色列比?
港豬連罷工都唔肯，仲好意思拿經歷過大屠殺嘅猶太人比?
人唔笑狗都吠

得啦，訓覺嘅訓覺，返工嘅返工
等港豬有能力發動百萬大罷工時再嚟講咩野外籍兵團

不過呢種目標價值在哪兒口爽？
hit and run tactically 是醒，不過用來對付得把口的對手好似有些無聊，留比白衫object比較好

唔care rule of engagement的唔一定五毛。
可以係已經dehumanize 左所有藍絲的人。

大屠殺的時候猶太人基本上都覺得唔關我事……冇記錯仲豬過香港人。

連rule of laws 都唔care 仲講香港獨立，我真係驚你們變法西斯，仲要弱到無朋友果種

咁你有咩更易嘅方法可以建軍啊？

我知道呢ｄ正經野冇人理

尋日戈個係藍律師...奶共到仆街，香港g報有份，咁都唔私等幾時？
黑警都係受薪，打黑警目標價值又係邊？試下對準政權？

黑警是對方的軍事力量，影響市民生命安全，不打不行。
果個律師都係後來先知佢係，即是說手足是針對佢多口，唔係因為佢的戰略價值，證明紀律上有改善之處。
你不會打爆戈培爾先郁隆美爾啩……

而且參考隔離Po，除咗佢受了點皮肉之苦之外，他的戰鬥力明顯沒有影響(仍能進行律師職務)，反而對家文宣戰力上升左0.1-0.2

push

或者香港打不破宿命

在絕望中跳舞

我係咪走得太前

要合乎比例原則

大家驚。
其實只有真正不畏懼死亡的人才真正做到

得0.2你仲拎出來講...叔一燒都未割過，呢d小事啦

叔一燒有打人……而且其實係文宣災難

睇目標有幾大 如果係搞到習近平 我唔介意放棄道德同榮譽

要衡量。我個人覺得以臨時政府的名義發動斬首行動會比較可接受，同埋中共冇習大大好難玩加速主義。